bind_wp 구현 성공...이제야 뭔가 좀 이해가 되네!

src/graph/Nemonuri.DijkstraMonads.fst
@@ -1,34 +1,74 @@
 module Nemonuri.DijkstraMonads
 
 module R = FStar.Reflection.V2
+include Nemonuri.IMonad { type_selector_t as ts_t, t as imonad_t }
 open FStar.Tactics.Typeclasses
 
 (* https://github.com/FStarLang/FStar/blob/master/examples/oplss2021/OPLSS2021.DijkstraMonads.fst *)
 (* https://fstar-lang.org/papers/mumon/ *)
 (* https://github.com/FStarLang/FStar/blob/master/examples/dsls/bool_refinement/BoolRefinement.fst *)
 
-type type_selector_t = Type -> Type
 
-type post_t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) (result_t:eqtype) = (ts result_t) -> state_t -> Tot Type0
+type post_t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) (result_t:eqtype) = ((ts result_t) & state_t) -> Tot Type0
 type pre_t (state_t:eqtype) = state_t -> Tot Type0
 
-private type wp_raw_t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) (result_t:eqtype) = (post_t state_t ts result_t) -> Tot (pre_t state_t)
+private type raw_wp_t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) (result_t:eqtype) = (post_t state_t ts result_t) -> Tot (pre_t state_t)
 
-// Premute arguments of 'wp_raw_t', to make monad binder form!
-type wp_t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) (result_t:eqtype) = 
-     state_t -> (post_t state_t ts result_t) -> Tot Type0
+// Premute arguments of 'raw_wp_t', to make monad binder form!
+type unrefined_wp_t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) (result_t:eqtype) = state_t -> (post_t state_t ts result_t) -> Tot Type0
+
+let wp_is_monotonic #state_t #ts #result_t (wp:unrefined_wp_t state_t ts result_t) : Tot Type0 =
+  forall (pre_state: state_t) (post1 post2: post_t state_t ts result_t).
+                                                            //If post1 is stronger than post2
+  (forall (maybe_result:ts result_t) (post_state: state_t). (post1 (maybe_result , post_state)) ==> (post2 (maybe_result , post_state)))
+      //Then (wp pre_state post1) is stronger then (wp pre_state post2)
+  ==> ((wp pre_state post1) ==> (wp pre_state post2))
+
+type wp_t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) (result_t:eqtype) = x:unrefined_wp_t state_t ts result_t{wp_is_monotonic x}
 
 
-type return_wp_t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) = (result_t:eqtype) -> (result:ts result_t) -> (wp_t state_t ts result_t)
-type bind_wp_t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) = 
-  (result1_t:eqtype) -> (result2_t:eqtype) -> (wp1:wp_t state_t ts result1_t) -> (wp2:result1_t -> wp_t state_t ts result2_t) -> (wp_t state_t ts result2_t)
+(* Note: 왜 Dijkstra Monad 의 멤버들은 모두 unfold 특성을 붙이는거지? *)
+(* Note: return_wp 의 parameter 순서를, 이렇게 정하는 게 맞을까? *)
+unfold
+let return_wp (#result_t:eqtype) (#state_t:eqtype) (ts:ts_t) (m:imonad_t ts) (result:result_t) 
+  : wp_t state_t ts result_t =
+  (* Note: pre_state = post_state *)
+  fun pre_state post -> post ((m.return result), pre_state)
 
+(* Note:
+   - wp(statement1;statement2, post) = wp1(statement1, wp2(statement2, post))
+   - https://en.wikipedia.org/wiki/Predicate_transformer_semantics#Sequence *)
+unfold
+let bind_wp (#result1_t #result2_t:eqtype) (#state_t:eqtype) (ts:ts_t) (m:imonad_t ts)
+            (wp1:wp_t state_t ts result1_t)
+            (wp2_factory:ts result1_t -> wp_t state_t ts result2_t)
+  : wp_t state_t ts result2_t =
+  fun pre1_state post ->
+    let post1: post_t state_t ts result1_t = 
+      fun (maybe_result1, post1_state) -> 
+        (* Note: post1_state = pre2_state *)
+        (wp2_factory maybe_result1 post1_state post)
+    in
+    wp1 pre1_state post1
+        
+  //let post_factory: post_t state_t ts 
+  //let outer_post: post_t state_t ts result1_t =
+  //  fun (outer_maybe_result, post_state) -> 
+  //    inner_wp_selector outer_maybe_result 
+  //fun outer_pre_state inner_post ->
+  //  outer_wp
+
+
+//type bind_wp_t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) = 
+//  (result1_t:eqtype) -> (result2_t:eqtype) -> (wp1:wp_t state_t ts result1_t) -> (wp2:result1_t -> wp_t state_t ts result2_t) -> (wp_t state_t ts result2_t)
+
+(*
 noeq
-type t (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) = {
+type t (state_t:eqtype) (ts:ts_t) = {
   return_wp: return_wp_t state_t ts;
   bind_wp: bind_wp_t state_t ts;
 }
-
+*)
 
 //type repr_t (result_t:eqtype) (state_t:eqtype) (ts:type_selector_t) (wp:wp_t state_t ts result_t) = 
 //  (state:state_t) -> (forall )
